\solutionSection

Одно из простых в реализации решений состоит из двух проходов. Сначала, проходом всего поля маркируем ячейки каждого прямоугольника своим номером (первый прямоугольник - числом 2, второй — числом 3 и т.д.). Обход можно совершать как циклом (быстрее), так и рекурсией (короче). Вторым проходом считаем число промаркированных ячеек каждого типа.

\codeExample

\inputPythonSource
%\inputminted[fontsize=\footnotesize, linenos]{python}{final/subject_tour/inf2003_vr/task_01/source.cpp}